[工程][懶人包]第二輪防疫抗疫基金討論

貼番

見上面post D人嘈得咁緊要, 希望呢個post大家會和平少少
唔加密啦, 因為有好多中年人上lihkg未必有ac, 希望幫到佢地

常見問題
問: 咩叫工人卡
答: 工人卡即係藍卡, 詳見以下網頁

問: 我有安全卡(綠卡), 今次有冇錢收?
答: 暫時睇政府文件冇, 要有工人卡(藍卡)先有

問: 點申請工人卡(藍卡)
答: 詳見以下網頁, 但係要有安全卡(綠卡)先申請到工人卡(藍卡)

問: 點申請安全卡(綠卡)
答: 上人力資源中心問下, or打去CIC, 要上堂, 要比錢, 但係大部分機構都排期上堂排到5月

問: 我有安全卡(綠卡), 依家先申請工人卡(藍卡)有冇錢收?
答: 答唔到你, 政府文件冇講幾時cut, 但係依家申請係免費, 想試下既下星期一請早

問: 我唔見左藍卡, 但係未過期, 有冇錢收?
答: 上一輪既經驗唔一定要有實體卡, 你記得卡number 就得, 想查番卡number可睇以下網頁

問: 我係HKIS會員, 綠卡連左係張會員卡, 咁可唔可以申請工人註冊證?
答: 可以, 你有張卡係合付進入地盤要求, 就可以去整卡

問: 我綠卡過左期可唔可以去申請藍卡?
答: 唔得, 你要去續左綠卡先

問: 今次洗唔洗入閘記錄?
答: 暫時睇政府文件唔洗

問: 我見CIC有個表寫得好清楚, 唔撚洗睇你個post啦
答: CIC依家個表係第一輪, 已經唔岩用, 呢個post係討論第2輪

大約打哂, 以下開放討論及問答, 希望幫到大家, 問之前睇睇Q&A先

lm等拎錢

留名等收錢

唔公平，
冇工人証得電牌、𨋢牌 拎少一千

藍卡好似係海事安全wo.....

lm 等拎錢

Lm 希望過期都拎到錢

點解木工燒悍油漆冇

幫手分化藍屍

sorry, 地盤佬多數咁叫....
如果我真係打錯我道個歉先...

直接星期日去九龍灣排隊得唔得？
星期六日冇得預約

10年百份報, 我都唔係好想post呢份on9報
我見人地都係咁講...

9點門口排啦, 應該ok
佢D職員做野都算快手
祝ching好運

沉得, 番舊post, 原來cc台5001先會推爆post, 7左

有綠卡平安卡

未撚聽過地盤佬叫藍卡

真咩, D老師父點鳩我...

即係有工人註冊証就穩袋$8500？

D職員做到個個黑口黑面la
btw
星期六日得九龍灣開 收1pm
星期一到五就青衣同九龍灣都開 收6點 但會早截籌
上個禮拜五先有500人排隊做證 所以最好8點前排隊

唔好問點解我知

藍乜春卡呀

報紙佬講

建造業註冊制度混亂屢受爭議。建築地盤職工總會昨批評，雖然當局推出俗稱「藍卡」的工人註冊證，表明持卡者的技能及資歷，但仍有承建商當有關制度無到

可以咁講啦, 都要睇番申請張卡既日期

未過期就得

想問問
我19年9月申請綠卡工人藍卡
19年10月做左一個月地盤（有用藍卡拍卡）已離職
上次$1500已經收到
咁今次我係咪$7500穩袋？
我睇立法會文件 佢又無講到Detail
申請方法我估照樣都係用CIC個Apps做網上申請？？

另外想幫公司判頭問 有綠卡藍卡 自判公司
咁係咪可以食兩家茶禮？

唔該巴打張証18年申請 應該掂

其實正路都係宣佈日期前有先當合資格

堅流呀咁同派錢冇分別

錢照袋

應該
第一輪1500 + 第二輪17500 袋袋平安 恭喜哂

報紙都有講 我都係知幾多同大家講幾多

理論上ching岩
但係廢事人地話我講錯野 未公佈我都唔講實住

一定係會set日期 同埋都幾撚肯定之後整新卡肯定冇份

要2月17前嘅工人註冊證先申請得

認真講你係落得地盤做野一定有註冊証
無嗰班都係啲科文 Engineer
場疫症唔係好影響到佢哋

屌

屌 我就黎要去地盤做工人
公司老細同工人仲有錢過engineer
偏偏福利最多

利申：n展

有講7500咩

見佢寫第二階段 share左先

LM

從來叫三寶就拎晒三樣野
藍卡係海事

個個以為揸筆就係舒服錢
搵得嗰2雞
日日做撚到8點
又要照顧呀sir
又要照顧師傅
返工時間搞地盤野
放工時間搞文件野
屌你班師傅做一做又話飲茶
放工就真係放工
屌我放假都要收電話
工程真係唔係人做
轉到行嘅快撚啲轉

綠卡過期 但工人註冊證未過有冇

報紙有講呢。。。
唔洗咁執著 可能唔同行頭有唔同叫法呢。。

理論上你綠卡過期你藍卡就會失效唔比入地盤
但都係試左先啦
上次1500你拎唔拎到？

呢個第2個計劃黎
叫抗疫關愛行動
同防疫抗疫基金兩樣野黎
Btw thanks share

唔知幾時有得申請

屌，第1輪藍卡要入過地盤打卡先申請到

Cic做野真心快過政府好撚多
一個app派錢幾日到手

第2輪都補番1000比第1輪申請唔到既人啦
差個500就唔緊要啦

今次唔洗啪卡紀錄

仆街了，即係政府嗰個都幾大機會要2月17前

我覺得個日期係跟上次 只不過唔洗啪卡紀錄咁解

啲師傅最撚鐘意自己改，話咩我改圖好快，以為樣樣野都即叫即有，啲裝修圖要畫，畫完要夾，夾完要改，改完就等批，成撚日屌鳩我啲野慢，仆你個街成撚日自己揸主意，以為做n賤位輕鬆，最撚鐘意講改圖有幾難，啲野差少少有乜所謂

無做地盤好耐 有藍卡過左期洗唔洗續返?

我叫開工人註冊證做白卡

正常都會截日期 鬆還鬆 點會鬆到周街派

藍卡過左期綠卡又唔見左
試吓去續先,反正政府錢有機會緊係攞盡

無綠卡都續到藍卡既咩

應該唔得 你比表個下已經要你比綠卡

要呀
過期冇錢拎

第二輪「防疫抗疫基金」最新資訊（2020年4月19日）：
立法會財務委員會通過第二輪「防疫抗疫基金」撥款申請，其中有約43億港元將惠及建造業前線工友及公司。建造業議會作為香港特區政府委託的執行單位，正全力著手敲定各項申請細節，目標在短時間內開始派發第二輪基金，將補助金迅速送到工友及公司手上，而申請過程會盡量簡單。

是次受惠的工友將超過53萬人，申請人須於2019年1月1日至2020年4月8日期間為註冊建造業工人，或其他相關條例下的指定建造業註冊人士 （持有相關證明文件）。已獲首輪「防疫抗疫基金」資助的工友，將自動納入第二輪「防疫抗疫基金」申請而毋須重新遞交申請。另外，是次受惠的業內公司亦有超過3萬間。

雖然整個申請過程涉及多項資料，但議會將盡快釐定細節並作公布，敬請業內人士留意。

好耶 穩袋

如果我上一個月張工人證同平安卡都到期
都拎到?

賤過狗
唔怪得而家mc無晒中層
多數考完牌即閃
真係抵撚死

屌佢奶 做房署起公屋乜卡都過哂期
當我地唔係建造業

張工人註冊證今年4月6號到期 得唔得？
宜家排緊隊續返

想問下,我有綠卡,但係藍卡係2019-05-31過咗期
佢話[申請人須於2019年1月1日至2020年4月8日期間為註冊建造業工人]
咁我申唔申請得,定係去續牌先?

我果張過左期 仲要唔見埋 唔見銀包一齊唔見
唉

今次都要拍卡記錄 你有冇拍過卡

講咗話唔洗啪卡記錄

有無人之前未申請過，今次明明夠資格申請，但個app 同你講"未能繼續你的申請"?

個個仲係for第一輪申請
未到第二輪

咁第二輪有無話幾時可以網上申請？

同你一樣 上個月尾到期

LM
岩岩試左仲未申請得
利申:第一輪因為無啪過卡所以無申請

點解講到返緊工程但而家先申請返張工人註冊證就有錢咁？
唔係要係佢講果個時間裡面有註冊證先有咩？
而家先申請點會比

用張証入地盤嘅人就有得拎第一輪
第二輪唔洗填資料就有，
我第一輪都唔成功 唔知點入

已經收到sms 申請過第一輪 佢話無須再提交申請 自動入落首輪銀行

我都係咁而家第一輪都申請唔到
第一輪唔係未完咩

申請第一輪嘅時候
入工人證個no.佢係咪已經有record知道我有無用張證入地盤？無就申請唔到？

CIC fb話工人證19年1月1至20年4月8日曾經有效就申請得 姐係我嘅19年10月到蒲都可以申請？

到期*

係

我想問第一輪填錯資料等於冇咗啦咩？我老竇自己填錯咗就咁冇左

打去同佢講寫錯資料啦, or去CIC 現場同職員講

最怕係你打錯戶口搞到佢入錯戶口
咁你真係未必收到錢啦

我第一輪申請成功 但係到依家都未收到sms講第二輪 我身邊所有朋友都收到

有冇人知第二輪承建商果一萬蚊邊到申請？

我有綠卡有工人註冊證，但上次用safetyapp申請個基金佢話我冇資格申請。。。

佢好似話1500要有出勤記錄，所以我都拎唔到。係唔知7500要唔要

第一輪要拍卡RECORD
第2輪唔駛 日期待定

有冇手足未申請過一入完no.就咁

same

因為你唔合乎第一輪資格
但未開始第二輪

我交左一次佢話我錯bank ac
再交之後sms都無就咁
但我一定夠資格
班同事有曬啦頂

打去/去現場搞啦

打左去好hea咩同我跟下
現場係建造業議會？上官網無講明

我上google play store都見唔到安全錦囊個app，你地個app叫乜名？

今日收到7500

巴打第一輪,係唔係3月中收到?
我第二輪仲未收到呀

我想問第一輪係咪越遲申請 第二輪個7500就越遲先有？

第二輪唔係未開始咩？

都似
但總之5月份內會派到俾你

好似 5.18 開始

第一輪有收到sms
已收1500
第二輪沒收到sms
重未收到6500
係咪即係要等第二輪重新申請

同我一齊搞果個師父已經收到

7500呀第2輪係
等一等先 唔急住

唔洗急住先岩
佢慢慢send緊出去

可以申請第二輪了

有無人銀行編號個到打唔到？

重裝個app就得

第二輪唔係7500咩？
個app寫我有8500

有無人有電牌，但話未符合申請資格？

自己去議會個網睇圖，不解釋

咁如果我打緊政府工會唔會check到唔批

我都唔見左啊
但上網check番張卡個no. 好彩未過期

申請左呢個 自己又有mpf戶口未取消 可唔可以申請埋自僱人士個7500 定係只可申請一樣

張卡19年4月過期，係咪續左先申請得？
定係唔續都可以申請？

有綠卡但冇工人註冊證，宜家就算補拎返有冇得申請？

我見#1係講未有消息，咁宜家有未

屌 有fd之前申請完平安卡同註冊證，但從來無返過呢d行業，去申請都有得拎